第89屆奧斯卡金像獎提名名單將於今晚9點18直播公佈

官方直播link

9:18咁騎呢

法國 manchester by the sea 呢套幾熱下

美國戲黎架

咁美國人既頒獎典禮一定多美國片，但呢套係美國片入面既大熱門。

La la land
Manchester by the sea
moonlight
arrival
hell or high water
lion
---------------------------------------------------
hidden figures
hacksaw ridge
fences
nocturnal animals

提名下The Lobster 啦

兩個真心膠

Nocturnal Animals香港係咪唔上？好想睇

睇下la la land拎到幾多提名

orignal screenplay提名大熱

最佳配樂
最佳女主

咁都有得笑

知唔知有咩人做宣佈？

一定6-7個以上

best pic,dir,actress,song x 2,score,cinematography,editing
閒閒地穩陣既已經8個
加埋有機會既screenplay,actor,production design，costume design

今年宣布轉咗形式

#OscarNoms for Best Actor:
Casey Affleck
Andrew Garfield
Ryan Gosling
Viggo Mortensen
Denzel Washington

La La Land 實在係過譽

La la land 痴線嫁？

#Oscars Original Screenplay:
Hell or High Water
La La Land
The Lobster
Manchester by the Sea
20th Century Women

chatroom好多人洗你的名字

Best Picture #OscarNoms
Arrival
Fences
Hacksaw Ridge
Hell or High Water
Hidden Figures
La LA Land
Lion
Manchester By the Sea
Moonlight

#OscarNoms for Best Actress:

Isabelle Huppert
Ruth Negga
Natalie Portman
Emma Stone
Meryl Streep

Andrew Garfield

除咗男主同劇本(仲有服裝？)，其他都有七八成機會

今年仲有梅姨 駛唔駛咁敬老

我指中獎

Oscars: The Nominations List

雖然鍾意Emma
但呢度夏萍姐真係無得輸

Original song
Audition
La la land

Can't stop tbe feeling
Trolls

City of stars
La la land

Tbe empty cbair
Jim :the james foley story

How far l'll go
Moana

Best Actor

Casey Affleck (Manchester by the Sea)

Andrew Garfield (Hacksaw Ridge)

Ryan Gosling (La La Land)

Viggo Mortensen (Captain Fantastic)

Denzel Washington (Fences)

Lin-Manuel Miranda

呢樣真

如果amy adams取代梅姨個提名就fit哂

Best Animated Feature

Kubo and the Two Strings (Focus Features)

Moana (Disney)

My Life As a Zucchini (GKIDS)

The Red Turtle (Sony Classics)

Zootopia (Disney)

Isabelle Huppert

Hacksaw Ridge

好多人都登Amy Adams唔抵

米路吉遜荷里活洗底成功

等睇la la land live

La la land 14項提名 平左鐵達尼，all about eve紀錄。

無sing street
harvey weinstein點做野架

見你提一提先醒起sing street

其實到而家都唔明Ryan Gosling點解會中男主

男主角最新賠率

Casey Affleck (Manchester by the Sea) 1.22

Andrew Garfield (Hacksaw Ridge) 26

Ryan Gosling (La La Land) 10

Viggo Mortensen (Captain Fantastic) 67

Denzel Washington (Fences) 5.5

咁正路 同sag一樣

casey拎9成

女主角最新賠率

Isabelle Huppert (Elle) 5

Ruth Negga (Loving) 34

Emma Stone (La La Land) 1.83

Natalie Portman (Jackie) 2.75

Meryl Streep (Florence Foster Jenkins) 51

La la land

Emma stone

淨係睇咗中間三套
Viggo>>>Andrew>Ryan

一直好欣賞casey

Good will hunting

Jesse

都演得好好

雙數華盛頓同梅姨出親戲都有提名咁滯 好離譜

屌 原來Viggo Mortensen都有

女配角賠率

Viola Davis (Fences) 1.062

Naomie Harris (Moonlight) 15

Nicole Kidman (Lion) 34

Octavia Spencer (Hidden Figures) 67

Michelle Williams (Manchester by the Sea) 10

Nocturnal Animals同Silence各得一個提名
Universal好可能又收埋前者出dvd就算

近10年oscar 除左the artist、ray當年依d咁突出既戲 drama類果邊男主角又弱 先贏到 多數都係drama類劇贏 ryan gosling

男配角最新賠率

Mahershala Ali (Moonlight) 1.12

Jeff Bridges (Hell or High Water) 11

Lucas Hedges (Manchester by the Sea) 15

Dev Patel (Lion) 26

Michael Shannon (Nocturnal Animals) 15

Amy Adams 圍都入唔到

原來台灣已經上左個幾月

X2 但我覺得Viggo>>>Andrew = Ryan
Hacksaw ridge老豆無提名

比isabelle huppert啦

我都想Isabelle贏

男配除左Jeff Bridges 冇個識

今年終於冇左Alejandro González Iñárritu
Emmanuel Lubezki 有親依兩條墨佬都玩哂

Isabelle Huppert 屌打

吉卜力《紅龜》入圍撼《優獸大都會》
第89屆奧斯卡頒獎禮將於下月26日舉行，大會於香港時間今晚公佈入圍名單。最佳動畫方面，早前在金球獎上勇奪最佳動畫嘅《優獸大都會》（Zootopia）大熱入圍，《My Life as a Zucchini》、《捉妖敢死隊》（Kubo and the Two Strings）、《魔海奇緣》（Moana）、吉卜力工作室最新動畫《紅龜》都有份角逐殊榮。反觀由新海誠執導嘅日本賣座作品《你的名字。》就無緣入圍。

日本申報奧斯卡的長篇動畫

2001年：《最終幻想：靈魂深處》

2002年：《千與千尋》（獲獎）

2003年：《東京教父》 、《水都的守護神拉帝亞斯和拉帝歐》、《千年女優》

2004年：《攻殼機動隊2：無罪》

2005年：《蒸汽男孩》、《哈爾的移動城堡》（提名）

2006年：《紅辣椒》

2007年：《惡童》

2008年：《空中殺手》、《異邦人:無皇刃譚》

2009年：《涯上的波兒》

2010年：《夏日大作戰》

2012年：《神秘之法》、《紅花坂上的海》

2013年：《給桃子的信》、《風起了》（提名）、《魔法少女小圓 劇場版 叛逆的物語》

2014年：《輝耀姬物語》（提名）、《喬瓦尼之島》

2015年：《怪物之子》、《宇宙的法則》、《記憶中的瑪妮》（提名）

2016年: 《最終幻想 15：王者之劍 K》、《百日紅》、《你的名字》

依d戲得香港人先會自hi

Andrew

咁搞笑
紅龜無畀日本申報反而有份入圍？

Hell or High Water

其實係日本+法國 製作
法國人佔9成

自膠
用導演計

原來動畫係計導演
不過日本申報既動畫入面，最後獲提名既全部係吉卜力製作既。

佢入唔到圍反而好事
利申誠哥fans

無奶史翠普搶左Amy Adams個提名
攪到我有少少同意Trump

Amy Adams

笑左, 我的名字圍都入唔到

Amy adams冇份

幾想睇Manchester by the Sea
究竟Casey Affleck係咪咁出眾

Silence點會咁少提名

好應該啫

政治正確

Mel Gibson

冇提名好正常，先唔講套戲本身，
唔講佢響國際既3大影展有幾多獎項，
日本本土代表性既電影大獎都拎唔到幾個。

Amy Adams
點解Emma賠率咁低....
我覺得Jackie拎既機會大過佢

預左, 係笑班fans吹到天上有地下無

All in Isabelle Huppert

Original song冇sing street

風評黎講 この世界の片隅に係日本仲好D

近日，一年一度的日本電影旬報公佈了2016年年度十大佳片的評選結果，片淵須直執導的二戰新作「在這世界的角落」力壓庵野秀明執導的特攝大作「新·哥斯拉」位列榜首，令人意外的是，新海誠執導的2016年年度票房冠軍大作「你的名字」未進入榜單的前十名。

日本電影旬報創刊於1919年，從1924年開始評選年度十大佳片，迄今為止已經舉辦過90屆評選，是當今日本電影界最具權威性的獎項之一。

2016年日本電影旬報年度十大佳片
TOP.10 「怒」（導演：李相日）
TOP.09 「跨越柵欄」（導演：山下敦弘）
TOP.08 「毛骨悚然」（導演：黒沢清）
TOP.07 「滾燙的愛」（導演：中野量太）
TOP.06 「瑞恩凡溫克爾的新娘」（導演：岩井俊二）
TOP.05 「永遠的托詞」（導演：西川美和）
TOP.04 「錯亂的一代」（導演：真利子哲也）
TOP.03 「臨淵而立（導演：深田晃司）
TOP.02 「新·哥斯拉」（總導演：庵野秀明、導演：樋口真嗣）
TOP.01 「在這個世界的角落」（導演：片淵須直）

「在這世界的角落」是繼宮崎駿的名作「龍貓」之後，近28年來第一部登上日本電影旬報年度十大佳片榜首的動畫作品，導演片淵須直也憑借本作斬獲2016年日本電影旬報年度最佳導演的榮譽。
本作改編自高野史代在雙葉社旗下的漫畫雜誌「漫畫ACTION」上連載的同名漫畫，斥資2.5億日元打造，由「空想新子和千年的魔法」的導演片淵須直自編自導，由「巴哈姆特之怒」的製作公司MAPPA負責製作，人物設計&作畫監督則由「EVANGELION新劇場版：序&破」的聯合作畫監督松原秀典擔任。

睇左新聞，梅姨20次